<proposicoes>
  <proposicao>
    <id>527139</id>
    <nome>REM 3/2011</nome>
    <tipoProposicao>
      <id>145</id>
      <sigla>REM</sigla>
      <nome>Reclamação</nome>
    </tipoProposicao>
    <numero>3</numero>
    <ano>2011</ano>
    <orgaoNumerador>
      <id>180</id>
      <sigla>PLEN      </sigla>
      <nome>PLENÁRIO</nome>
    </orgaoNumerador>
    <datApresentacao>10/11/2011 14:52:34</datApresentacao>
    <txtEmenta>Solicita que seja apurada a responsabilidade pela publicação da matéria de capa do Jornal da Câmara, de 10 de novembro de 2011, sob o título "Governo decide aguardar cinco sessões para votar segundo turno da prorrogação da DRU."</txtEmenta>
    <txtExplicacaoEmenta>
    </txtExplicacaoEmenta>
    <regime>
      <codRegime>99</codRegime>
      <txtRegime>.</txtRegime>
    </regime>
    <apreciacao>
      <id>99</id>
      <txtApreciacao>.</txtApreciacao>
    </apreciacao>
    <autor1>
      <txtNomeAutor>Antonio Carlos Magalhães Neto</txtNomeAutor>
      <idecadastro>74058</idecadastro>
      <codPartido>202</codPartido>
      <txtSiglaPartido>DEM       </txtSiglaPartido>
      <txtSiglaUF>BA</txtSiglaUF>
    </autor1>
    <qtdAutores>1</qtdAutores>
    <ultimoDespacho>
      <datDespacho>29/11/2011 10:22:00</datDespacho>
      <txtDespacho>Encaminhe-se ao Senhor Primeiro-Secretário.

</txtDespacho>
    </ultimoDespacho>
    <situacao>
      <id>
      </id>
      <descricao>
      </descricao>
      <orgao>
        <codOrgaoEstado>
        </codOrgaoEstado>
        <siglaOrgaoEstado>
        </siglaOrgaoEstado>
      </orgao>
      <principal>
        <codProposicaoPrincipal>0</codProposicaoPrincipal>
        <proposicaoPrincipal>
        </proposicaoPrincipal>
      </principal>
    </situacao>
    <indGenero>a</indGenero>
    <qtdOrgaosComEstado>0</qtdOrgaosComEstado>
  </proposicao>
  <proposicao>
    <id>519002</id>
    <nome>REM 2/2011</nome>
    <tipoProposicao>
      <id>145</id>
      <sigla>REM</sigla>
      <nome>Reclamação</nome>
    </tipoProposicao>
    <numero>2</numero>
    <ano>2011</ano>
    <orgaoNumerador>
      <id>180</id>
      <sigla>PLEN      </sigla>
      <nome>PLENÁRIO</nome>
    </orgaoNumerador>
    <datApresentacao>6/9/2011 12:04:00</datApresentacao>
    <txtEmenta>Reclama sobre o uso da palavra nas Comunicações de Lideranças.</txtEmenta>
    <txtExplicacaoEmenta>
    </txtExplicacaoEmenta>
    <regime>
      <codRegime>99</codRegime>
      <txtRegime>.</txtRegime>
    </regime>
    <apreciacao>
      <id>99</id>
      <txtApreciacao>.</txtApreciacao>
    </apreciacao>
    <autor1>
      <txtNomeAutor>Domingos Dutra</txtNomeAutor>
      <idecadastro>74197</idecadastro>
      <codPartido>134</codPartido>
      <txtSiglaPartido>PT        </txtSiglaPartido>
      <txtSiglaUF>MA</txtSiglaUF>
    </autor1>
    <qtdAutores>1</qtdAutores>
    <ultimoDespacho>
      <datDespacho>21/9/2011 17:58:00</datDespacho>
      <txtDespacho>DECISÃO DA PRESIDÊNCIA NA RECLAMAÇÃO N. 2/2011: “...A Reclamação n. 2/2011 atende os requisitos de admissibilidade expressos no art. 96 do RICD, razão pelo qual passo à apreciação do mérito. 
Em suma, o Deputado Domingos Dutra se insurge contra duas questões que, a seu ver, estariam descumprindo norma regimental: primeiramente, o tempo utilizado para Comunicações de Lideranças; a seguir, o teor dos debates proferidos pelos Líderes.
As Comunicações de Liderança estão previstas expressamente no art. 10, I; art. 66, §1º e 3º e art. 89, todos do RICD. Assim como as demais normas regimentais voltadas a regulamentar os debates no Parlamento, a fixação do tempo destinado às comunicações de liderança tem por escopo permitir a manifestação dos Deputados sobre a posição de seus Partidos ou Blocos, ajustando essa prerrogativa ao direito de fala dos demais Parlamentares e ao período de realização de sessões. 
Dessa maneira, inclusive com fundamento no princípio constitucional da proporcionalidade partidária, o tempo para os discursos a serem proferidos nesta Casa (pequeno expediente, grande expediente, comunicações parlamentares, discussões, “breves comunicações”) está fixado na norma regimental no sentido de equacionar o exercício de uma das funções primeiras do Parlamento, a livre manifestação dos representantes de diversos segmentos da sociedade nas decisões do Estado.
No que tange ao teor das comunicações, não se pode olvidar que, especialmente com a consolidação do regime democrático, a regra é a inviolabilidade constitucional parlamentar inscrita no art. 53 da Constituição Federal. É dizer, não compete à Presidência ou à Mesa Diretora interferir no teor dos pronunciamentos dos Líderes e demais membros da Casa, salvo para o cumprimento das normas procedimentais previstas no Regimento Interno.
Assim posto, decido pela improcedência da Reclamação.
Oficie-se o Autor, dando-lhe ciência do teor do presente entendimento e, após, publique-se.
Em  21/09/11.”.
</txtDespacho>
    </ultimoDespacho>
    <situacao>
      <id>
      </id>
      <descricao>
      </descricao>
      <orgao>
        <codOrgaoEstado>
        </codOrgaoEstado>
        <siglaOrgaoEstado>
        </siglaOrgaoEstado>
      </orgao>
      <principal>
        <codProposicaoPrincipal>0</codProposicaoPrincipal>
        <proposicaoPrincipal>
        </proposicaoPrincipal>
      </principal>
    </situacao>
    <indGenero>a</indGenero>
    <qtdOrgaosComEstado>0</qtdOrgaosComEstado>
  </proposicao>
  <proposicao>
    <id>517525</id>
    <nome>REM 1/2011</nome>
    <tipoProposicao>
      <id>145</id>
      <sigla>REM</sigla>
      <nome>Reclamação</nome>
    </tipoProposicao>
    <numero>1</numero>
    <ano>2011</ano>
    <orgaoNumerador>
      <id>180</id>
      <sigla>PLEN      </sigla>
      <nome>PLENÁRIO</nome>
    </orgaoNumerador>
    <datApresentacao>17/8/2011 10:48:00</datApresentacao>
    <txtEmenta>Reclama a falta de decisão da Presidência da Câmara dos Deputados à Questão de Ordem nº 394, formulada pela Sra. Laura Carneiro, em 27 de maio de 2004, na qual suscita dúvida sobre a interpretação do art. 41, inciso VI do Regimento Interno desta Casa.</txtEmenta>
    <txtExplicacaoEmenta>
    </txtExplicacaoEmenta>
    <regime>
      <codRegime>99</codRegime>
      <txtRegime>.</txtRegime>
    </regime>
    <apreciacao>
      <id>99</id>
      <txtApreciacao>.</txtApreciacao>
    </apreciacao>
    <autor1>
      <txtNomeAutor>Sandra Rosado</txtNomeAutor>
      <idecadastro>74039</idecadastro>
      <codPartido>125</codPartido>
      <txtSiglaPartido>PSB       </txtSiglaPartido>
      <txtSiglaUF>RN</txtSiglaUF>
    </autor1>
    <qtdAutores>1</qtdAutores>
    <ultimoDespacho>
      <datDespacho>31/8/2011</datDespacho>
      <txtDespacho>DECISÃO DA PRESIDÊNCIA NA RECLAMAÇÃO 1/2011: “...Em assim sendo, conheço da Reclamação n. 1/2011 e passo à apreciação do mérito, respondendo a Questão de Ordem n. 394, de 2004, para sanar a omissão quanto à possibilidade de um parlamentar ser relator da mesma matéria em mais de uma Comissão. 
                    O Regimento Interno da Câmara dos Deputados prevê, no seu art. 43, ipsis litteris: 
Art. 43.	 Nenhum Deputado poderá presidir reunião de Comissão quando se debater ou votar matéria da qual seja Autor ou Relator.
Parágrafo único. Não poderá o Autor de proposição ser dela Relator, ainda que substituto ou parcial.
 		Esse dispositivo consolida as duas hipóteses de limitação à atuação como relator.  
		Outrossim, o Regimento Interno da Câmara dos Deputados prevê, no seu art. 49, verbis:
Art. 49.	 As Comissões a que for distribuída uma proposição poderão estudá-la em reunião conjunta, por acordo dos respectivos Presidentes, com um só Relator ou Relator substituto, devendo os trabalhos ser dirigidos pelo Presidente mais idoso dentre os de maior número de legislaturas.
		Percebe-se, pois, que um mesmo relator poderá consolidar matéria atinente a mais de uma Comissão, nas hipóteses previstas nesse artigo (Comissão Especial e proposição aprovada, com emendas, por mais de uma Comissão).
		O Regimento Interno não impede, portanto, que um Deputado possa atuar como Relator de determinada proposição em mais de uma Comissão.
		Assim posto, tenho por respondida a Questão de Ordem n. 394, de 2004, e via de consequência, sanada a omissão levantada nesta Reclamação.
		Oficie-se à Autora, dando-lhe ciência do teor do presente entendimento e, após, publique-se.”
</txtDespacho>
    </ultimoDespacho>
    <situacao>
      <id>923</id>
      <descricao>Arquivada</descricao>
      <orgao>
        <codOrgaoEstado>4</codOrgaoEstado>
        <siglaOrgaoEstado>MESA      </siglaOrgaoEstado>
      </orgao>
      <principal>
        <codProposicaoPrincipal>0</codProposicaoPrincipal>
        <proposicaoPrincipal>
        </proposicaoPrincipal>
      </principal>
    </situacao>
    <indGenero>a</indGenero>
    <qtdOrgaosComEstado>1</qtdOrgaosComEstado>
  </proposicao>
</proposicoes>
